\subsection{Zastosowanie selektorów i dziedziczenia}
Pierwsze zadanie polegało na sformatowania tekstu umieszczonego w paragrafach zgodnie z życzeniami prowadzącego. W tym celu należało wykorzystać dostępne selektory i reguły pozwalającego formatować tekst na stronie. Selektory służą do precyzyjnego sposobu określenia konkretnych elementów w kodzie źródłowym strony, którym przypisywane będą atrybuty formatowania, zmieniające ich wygląd.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/zadanie_1_kod.eps}
\caption{Kod dla zadania 1}
\label{fig:zadanie_1_kod}
\end{figure}

Oczekiwany efekt prezentował się następująco:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/zadanie_1.eps}
\caption{Oczekiwany efekt zadania 1}
\label{fig:zadanie_1}
\end{figure}

Aby uzyskać odpowiedni efekt należało napisać poniższe reguły w CSS3 z wykorzystaniem selektorów:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/zadanie_1_css.eps}
\caption{CSS dla zadania 1}
\label{fig:zadanie_1_css}
\end{figure}

Dla paragrafu (oznaczony jako p) zdefiniowany został rozmiar czcionki odpowiednio na 14 pikseli oraz kolor tekstu na różowy.
Następnie z wykorzystaniem selektora \"first-letter\", pozwalającego na zmodyfikowaniu wyglądu jedynie pierwszej litery tekstu, który znajduje się w każdym paragrafie został zamieniony rozmiar pierwszej litery na małą. Kolejnym krokiem  dla wszystkich pierwszych liter paragrafów posiadających klasę \"akapit1\" zostało ustawione tło tekstu na kolor żółty oraz został zmieniony rozmiar liter na małe. 
Selektor \"nth-of-type(n)\" pozwala na zmianę stylu dla n-tego wystąpienia podanego typu elementu. W naszym przypadku zmieniamy kolor tekstu na czerwony dla pierwszego wystąpienia elementu \"span\" w naszym kodzie źródłowy. W piątym zbiorze reguł zamieniony zostają style dla wszystkich elementów \"span\" znajdujących się w paragrafach z klasą \"akapit\". Jedyną zmianą jest określenie, że kolor tekstu ma być dziedziczony od rodzica, a więc od znacznika paragrafu. 
Ostatnią regułą jest zmiana koloru na \"aqua\" wszystkich parzystych elementów zbioru.
